《錦瑟》李商隱

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。
莊生曉夢迷蝴蝶，望帝春心託杜鵑。
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙。
此情可待成追憶？只是當時已惘然。

夕陽度西嶺，群壑倏已暝。

松月生夜涼，風泉滿清聽。

樵人歸欲盡，煙鳥棲初定。

之子期宿來，孤琴候蘿徑。

丁大

譯文
錦瑟呀，你爲何竟有五十條弦？每弦每節，都令人懷思黃金華年。我心如莊子，爲蝴蝶曉夢而迷惘；又如望帝化杜鵑，寄託春心哀怨。滄海明月高照，鮫人泣淚皆成珠。藍田紅日和暖，可看到良玉生煙。悲歡離合之情，豈待今日來追憶，只是當年卻漫不經心，早已惘然。

我細個諗

如果個時有ukulele會點

三味線

天空有些暗了，暗的剛剛好。
我難過的樣子就沒人看到。

🍷🍷🍷🍷🍷🍷

煮酒論詩詞🍷

煮完係咪冇酒精..

隔水加熱🍷

蒸酒..

你=on9

想知最後等唔等到丁大